
Додавання нового домашнього завдання в новий репозиторій на GitLab:
Перш за все потрібно аби були стоворені, як і в першому так, і в другому випадку нові репозиторії у GitLab.
Перший спосіб:
Клонуємо новий репозиторій на свій комп'ютер:
git clone <URL репозиторію>
Додаємо новий файл з домашнім завданням:
touch notes.md
Додаємо файл до стеження Git та закомічуємо зміни:
git add notes.md
git commit -m "Додано нове домашнє завдання"
Додаємо посилання на наш віддалений репозиторій на GitLab та завантажуємо зміни:
git remote add origin <URL репозиторію>
git push -u origin master

Другий спосіб:
Ініціалізуйте порожній Git-репозиторій на комп'ютері та додаємо файл з домашнім завданням:
mkdir myproject
cd myproject
git init
touch notes.md
Додаємо файл до стеження Git та закомічуємо зміни:
git add notes.md
git commit -m "Додано нове домашнє завдання"
Додаємо посилання на наш віддалений репозиторій на GitLab та завантажуємо зміни:
git remote add origin <URL репозиторію>
git push -u origin master


Додавання існуючого домашнього завдання в новий репозиторій на GitLab:
Ініціалізуємо порожній Git-репозиторій на комп'ютері:
mkdir my_project
cd my_project
git init
Скопіюємо або перемістимо існуючий файл з домашнім завданням до каталогу вашого нового репозиторію.
Додаємо файл до стеження Git та закомічуємо зміни:
git add <ім'я_файлу>
git commit -m "Додано існуюче домашнє завдання"
Створюємо новий репозиторій на GitLab.
Додаємо посилання на наш віддалений репозиторій на GitLab та завантажуємо зміни:
git remote add origin <URL репозиторію>git push -u origin master
